<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>https://mcxmcbhhh.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 11:07:49 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mcxmcbhhh.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>社会新闻</title>
      <link>https://mcxmcbhhh.github.io/posts/first/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 11:07:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://mcxmcbhhh.github.io/posts/first/</guid>
      <description>遇“ 健” 多巴胺，开启全城热“ 练” 新闻视频
党的二十大报告指出：“广泛开展全民健身活动，促进群众体育和竞技体育全面发展……”这是对我国今后体育事业发展发出的 动员令。然而，就目前的社会大环境来看，无论是健身趋势还是 健身理念，社会年轻群体对于健身锻炼的意识仍很淡薄，故我组 选择以“兰马”作为全民健身的切入点，一方面试图了解健身带 给民众的影响，另一方面也试图了解目前全民健身发展的趋势。 兰州市政府积极响应国家号召，全面推广“全民健身”的理念， 随之发展的马拉松运动得到了迅猛的发展，“跑马热”的背后是 群众运动的蓬勃发展，带来了可观的经济效益和社会效益。马拉 松已经成为了我国全民健身运动蓬勃开展的一个缩影。 兰州马拉松掀起的健身浪潮，营造了健康生活、积极运动的社会氛围。而在这部分健身群体中，我们挖掘到了一些特殊的，具有 代表性的人，我们听到了他们的人生故事，更感受到了他们勇往 直前的精神。对他们而言，健身运动代表着新的开始。没有全民 健康，就没有全面小康，让健身成为社会的主流趋势，为社会创 造更大的价值，这本身就是一个良性循环！所以我们希望这一选 题不只是一项作业，而是一次为唤起大众重视健身运动而做出的努力。
全民健身热，“悦”“动”越精彩 全民健身，“众”在参与。体育赛事搭台，共筑全民健身之路。近年来，国家发出全民健身的号召，健身热潮席卷全国。在顺应新时代发展的背景下，兰州市以马拉松赛事为纽带，将全民健身的热情与城市发展活力紧密结合，促进体育产业链和城市经济发展深度融合，不断释放多层次、多元化的消费需求，掀起了一场大众体育消费热潮。掀起这股浪潮的背后是千千万万的跑马者，他们用不同的故事续写了马拉松的新篇章，也将全民健身上升到了新的台阶。它反映出的不仅仅是群众对健康生活方式的更高追求，更体现出了体育赛事与城市经济文化发展的“同频共振”。全民健身热更深层次的意义在于为城市赋能，进而促使城市发 展步入新的跑道。
跑马热—追风逐日，向阳而行 6月11日上午7点30分，“兰州银行杯”2023兰州马拉松在兰州奥体中心燃情开跑，四万多名来自世界各地的选手齐聚金城兰州，用脚步丈量最美黄河之滨。对这场体育赛事而言，他们只是数万名参赛的跑者，但聚焦个体镜头，每一位跑者的背后的都是一个个或平淡或激昂的故事。在这场马拉松赛事中，形形色色的参赛者构成了一道靓丽的风景线，有七八十岁的爷爷奶奶，有四五岁的小朋友，有全家集体出动的，也有独自挑战自我的，甚至还有一部分特殊群体……他们在赛道上大放光彩，挑战极限！我们在调研的时候采访到了一些具有代表性的参赛者。他们用自己的人生诠释了马拉松健身运动对于每个人而言意味着新的起点！ “轮椅跑者”——严峰。重度残疾者，参加了数十次马拉松比赛，马拉松是拉他跨过低谷的一把手。当我们问及马拉松运动健身的时候，严峰说：“兰马对于我来说，不仅仅是一场简单的体育赛事，它将我重新拉回正常人的轨道上，只有在赛道上跑起来的时候我才觉得我是活着的。” 身体和灵魂都在路上——殷素素。“自从与跑步结缘之后，它便在无形中见证了我人生许多重要的时刻”，这是三十岁的跑者殷素素在采访中提到的，不仅仅是兰马，她的梦想是去到全国各地的城市参与跑马，于她而言，这不仅是一个人生目标，准确来讲，永远在路上，与人结缘， 与城结缘，与体育结缘，这原本就是她想要的生活！ 踏征途，续传奇——郭振军。“马拉松是一项上进、健康的运动，最大的受益者就是我们自己，所以我们每个人都要德智体全面发展，体育强了，国家才能强”。这是参加了十届马拉松比赛的运动爱好者郭振军老汉的深刻感受，对他而言，马拉松比赛重在参与，挑战自我、超越自己，变得越来越好。有一项自己热爱的体育运动，是生命中非常重要的一件事情，它能够让生命更加完整。跑步带来的不仅是健康的体魄，更是快乐的人生。
全民健身—幸福生活的延长线 跨越数十载，诞生于2011年的兰马，镌刻了人们不断向前奔跑的理 想，涌动着新时代全民健身的热潮。“一马当先”健康理念深入人心，兰马的举办将全民健身理念宣传的淋漓尽致。在兰马的带动下，人们的健康意识不断提升，更加注重追求健康生活、主动健身、科学健身日益成为大家的自觉选择，越来越多的市民加入到了运动健身的行列，“健康 跑”“快乐跑”逐渐成为兰州的热词，全民健身运动让市民们精气神十足， 幸福感满满。兰马作为“催化剂”，留下的不只是充满着荣誉和汗水的体育赛事，还有焕然一新的全民运动和健康快乐的城市生活。 全民健身是全体人民增强体魄，健康生活的基础与保障。在跑马热潮的影响下，健身逐渐成为了社会的主流趋势，透射出对生活追求的勇气和智慧，是每一个人成长和实现幸福生活的重要基础。在我们去兰州市马拉松公园实地调研的时候，从民众口中了解到，从举办兰马后，每天早晨来公园锻炼的人明显增加，并且不再是以前单调的老年人群体，越来越多的年轻群体也开始涌入健身行列。 全民健身成为一种广泛存在、广泛利用的社会资源；成为一种人人健康、家庭健康、社会健康的有效手段；成为一种社会生产，具备了经济和社会可持续发展的最基本要素；最终成为国家、民族、社会发展的内在驱动力，这将是全民健身不断扩展和充盈的价值趋向。扎堆开跑、全民参与的背后，是马拉松运动逐渐从专业赛事转变为流行运动，释放了全民健身的需求，也是城市持续倡导“全民健康”，加快构建更高水平全民健身公共服务体系的生动实践。
让兰马“流量”变发展“增量” 在“跑马热”的今天，马拉松已经不仅仅是一项体育赛事，它更重要的是以“体育+”为抓手，连接城市和人，推动体育、文化和旅游等领域的融合发展。“跑场马拉松，爱上一座城”，42.195公里，既是马拉松比赛全程的距离，也是一段感受地方文化、城市底蕴的悦心之旅。兰州立足于自然景观，以黄河作为中心，打造了独具特色的旅游坐标。 “用脚步丈量的风景”不但让参赛选手置身其中感受城市魅力，也能让越来越多的人欣赏和体验城市变迁和发展。一步一景之间，马拉松成了现代城市的“好导游”。 举办一场好的体育赛事将有助于实现推广全民健身与促进城市发展。本届兰马的成功举办对于进一步加快推动经济复苏、引领体育运动风潮、展现城市魅力具有重要意义。此外，在举办马拉松等赛事的过程中，通过差异化定位，精准化推进，才能发现更多城市发展建设的不足，它既是推广全民健身与促进城市发展的双赢之举，更是一张属于金城的靓丽名片。 一场马拉松认识一座城。借助兰马的举办，全国各地的跑步爱好者、游客、嘉宾齐聚兰州，将各路新闻媒体的镜头聚焦兰州，并配合举办旅游、文化、会展等，大幅提升了兰州的知名度、美誉度和影响力， 实现“流量”变“留量”、促“销量”。 一场马拉松成就一座城。兰马的举办促进体育产业链和城市经济发展深度融合，实现运动健身和多领域消费资源的有效衔接，城市发展的魅力与活力必将得到更加充分的释放。据测算，兰州马拉松的经济估值约为1.2亿元，其中不只是赛事的直接收入，还包括带动城市的旅游和餐饮、住宿等消费。马拉松是展示城市形象的窗口，也是发展的新机遇。
“悦动”越健康，“悦动”越精彩，全民健康事关全体人民的福祉，从燃遍华夏大地的“马拉松热”，到全民健身的蓬勃发展，人们迸发激情、挥洒汗水的热潮正一浪高过一浪，让健身运动成为生活习惯，才能拥有更健康的体魄，生命才能绽放更美的光彩。奔跑迈向美好生活的全民健康正当其时，在现如今的中国，全民健身的种子在广袤的大地上生根发芽，更有助于实现城市发展与健康中国建设的双赢，不仅超越了简单的强身健体，而且与经济、教育、文化、养老等事业相融合，形成了互促共进的发展格局。
严峰：“轮椅跑者” 用双手“丈量赛道” 马彩霞
党的二十大报告指出，广泛开展全民健身活动，促进群众体育和竞技体育全面发展，加快建设体育强国。兰州市政府开始响应国家号召， 重视全民健身，并于2023年6月11日举办了第十届兰州马拉松赛。而 在这场赛事中有一个被称为“梦想一公里的”活动，它是专门为残疾人特殊群体举办的。大批的“轮椅跑者”涌入赛道，成为了兰马一道靓丽的风景线。“梦想一公里”是对自己身体极限的挑战，也是迈出艰难一步的挑战。 “即使我被困在这个轮椅上，但我仍然认为我是这个世界的主宰”。兰马对于他们来说，不仅仅是一场简单的体育赛事，而是将他们重新拉回正常人的轨道上。“只有健身运动的时候，在赛道上跑起来的时候我才觉得我是活着的”。他们赋予了全民健身特殊的意义！ 记者：在马拉松比赛之前，您大概要做多久准备呢？ 严峰：差不多比赛前一两个月就开始训练了，开始都是训练一下滑轮，后来每天早上会跑五公里，差不多跑了一个多月。 记者：那您觉得今年的兰马举办的怎么样呢？ 严峰：非常成功！从各个角度来说。对于我们而言因为这次是在奥体中心举办的，所以跑道很不错，没有以前的路那么有坡度，让我们没有那么费劲。此外它在将兰州推往全国各地，发展经济的同时，也带动了越来越多的人去健身去运动。掀起了一股全民健身的浪潮。 记者：您目前的身体状态怎么样呢？ 严峰：现在已经是一个比较稳定的状态了，不会变好也不会变坏 记者：对您来说，像马拉松这样的健身运动是不是对您产生了很大的影响？ 严峰：是的，可以说，是健身运动让我重拾对生活的希望。我发生意外的那段时间刚好收到大学录取通知书，当时还是有希望的，就去大学报了名，但后来还是由于各种不便退学了，没上大学让我感觉失去了很多，我一度陷入低迷，后来开始慢慢接受，接触了健身运动之后，才感觉自己像个正常人一样活着的。就对于我们这个群体而言，像马拉松这样的健身活动它对我们是很有益的，它带动我们走向健康的轨道，不论是身体还是心理上都带给我们很大的变化。可以说让我们有了更坚定的毅力去面对生活中。 记者：那您对兰州市政府有什么建议可以提供的嘛？ 严峰：希望政府多举办体育赛事。就拿这次马拉松来说，它成功扩大了兰州的知名度，并且也促进了经济的发展，也有利于兰州更好的创建文明城市。同时也反映出了很多城市建设的问题，比如我们残疾人去外地参加兰马，地铁都是免费的，而外地的残疾人来到甘肃，是享受不到免费服务的。所以在举办的过程中，才能发现许多问题并解决。总的来说，提倡全民健身，带动健身运动，对我们来讲本身就是好的影响！ 记者：是的，就如总书记所提倡的，没有全民健身就没有全面小康， 人民的精神面貌好了，才能更好的推动社会的发展，这本身就是一个良性循环。 严峰：的确如此，所以希望大力支持体育赛事的发展，让全民健身成为社会的主流趋势。 记者：好的，谢谢您的配合，祝您之后一切都好！ 严峰：谢谢你！ 殷素素：以跑之名，做自己的心灵捕手 王冬梅
兰州市国际马拉松赛事已在上个月落下帷幕。赛后，我们有幸采访了 参与此次赛事的跑步爱好者殷素素，了解了她眼中的“兰马”以及她与跑步结缘的故事。 有人说，马拉松就像是一个伟大的隐喻，人生的所有美好与挫折，似乎都可以通过它找到答案。殷素素今年三十岁，她真正步入跑步这个圈子，是在十年前。一开始只是想要去减肥，但随着日复一日的坚持，跑步逐渐成为了她的生活习惯。当被问到是什么原因让她能够坚持下来的时候，她说：“跑步是一项非常解压的运动，旁观者也许只能看到它的枯燥，只有长期坚持下来的人才能体会到平淡之下带给自身的乐趣和力量。跑步是一项既可以独自沉思，又可以同行互助的活动，只要简单地迈开腿跑起来，就会有很多属于自己的收获和感悟。跑步于我而言是一片新的天地，也是一剂生活良药。” 提及本次跑马最难忘的经历时，殷素素告诉记者，随着越来越多次地参与跑马，她先后结识到了很多老年跑者，全程42公里的马拉松，他们中的好多人都能坚持跑完。“在这次兰马的赛道上，我就遇到了一位六十多岁的阿姨，从起跑到三十公里处我都遇到过她，最后我在终点再次遇到她的时候才得知，五个小时的赛程，她全程都是慢跑下来的，中途从未有过停歇。每当看到她们奔跑的身影，我坚持下去的动力会更足，我想不仅仅是我，他们会影响到许多人，正如我一位跑友所说‘他们仅是站在那儿，就是全民健身最强的号召力了’”。 从2016年第一次参加马拉松，到后来前前后后参与了全国的十余场跑马赛事。跑步让殷素素遇到了许多志同道合的跑友，他们相约每一个清晨，聚跑打卡地遍布体育公园、植物园、奥体中心等聚跑场所。也正是每一个与跑步相伴的日子，让殷素素体会到了跑步的意义不是一个人跑得有多快，而是在与跑步的过程中找寻自我，与人结缘，与城市结缘， 跑出健康、跑出精彩。 记者：坚持跑步给您带来了什么呢？ 殷素素：首先我觉得坚持跑步获益最大的就是自身的状态，不管是体态、皮肤，还是整个人的精神面貌都有在慢慢变好；其次，坚持跑步它能让我做事更加坚定。从大学到进入社会就业以及之后的艰难创业，这期间所有我坚持下来的事，包括现在的事业，都是跑步陪伴了我，它带给我精神上的支持，这也让我更加坚信跑步将会是我的终身爱好。 记者：您觉得马拉松赛事的举办对于整个兰州市的发展有什么影响呢？ 殷素素：今年的兰马它就像是一张“城市名片”，让更多的人认识了兰州， 也让更多的人想要来到兰州。在这次参赛中我认识了很多外地的跑友，他们跟我讲，一开始他们只是抱着想挑战亚高原的心态来参加兰马的，但跑完全程之后，他们发现兰州这座城市跟他们想象中的完全不一样。兰州市民的热情和特色风光都得到了他们的一致好评，这些都足以证明这次兰马的举办是相当成功的，我的外地跑友都纷纷说“下次还要来兰州跑马”，这就在很大程度上提升兰州的知名度。 记者：就您平时的观察来看，健身锻炼的哪部分群体比较多呢？ 殷素素;据我观察，还是中老年群体比较多一些，不过年轻人群体也正在慢慢地进入这个圈子。我觉得随着兰州市体育场所和基础设施的不断完善， 再加上健身氛围逐步浓郁的情况下，会有越来越多的人加入跑步这个行列。 记者：您觉得个人锻炼与城市全民健身事业的发展，这两者的关联是什么？ 殷素素：就我自身来说，坚持跑步的这几年也陆陆续续影响到了一些身边的朋友，我觉得，当你一个人可以影响和带动一群人的时候，他们也会影响到他们身边的人，就会有更多人加入到体育运动这个行列中，从而改变整个城市的健身风貌，我认为这对于全民健身有着很大的意义。 可能是因为长期运动的多巴胺浸润，殷素素的生活总是积极且充满挑战的，除了跑步，她还会去潜水、爬山，甚至是来一次说走就走的徒步旅行……这两年她给自己定了个小目标：到全国的各个城市去参加马拉松。马拉松对她来讲更像是一次次旅行，她把跑步当作像吃饭、睡觉一样自然的事，把爱惜身体作为一项伴随终身的事业。“每一天都值得好好珍惜，自律，只是一种自然呈现，并不需要丝毫刻意”，她说有时候她也会去想：70 岁的自己，会是怎样跑过42.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
